有冇人打算移民？

有冇人打算移民？

想生仔既真係要諗諗

利申：無打算生

巴打你打算移民去邊呀？

想去歐洲, 去讀兩年書就做野
中共飯民bye bye

有濕疹 想去d空氣好既國家
反正香港都無得救
加拿大英國好似幾好

唔捨得香港啲fd
利申有BC

廢亞都是垃圾
黎 美國 啦，唔洗諗

有Bc

諗唔到咩原因唔走

lm

冇錢

五毛高端咸濕佬

走到先算啦

有乜關係？

外國好撚多左膠嫁
個list會好撚長
香港需要你多啲呀bb

諗就成日諗
但實際上話移就移咩

識路夠後生就有計

優秀民族

冇膽/廢中 就留係到攬炒

但香港人唔係

有歐盟護照，最好既選擇係咩？勉強叫中產，外地有一，兩層樓收租

連登好多才俊

有咩計?

原來雜總成家都係垃圾

澳洲讀書

美國

睇樓主個名應該係想去德國

btw歐美最貼近香港生活節奏/方便度係邊個城市？我讀緊U已經想grad咗技術移民

英國其實好撚差
行出街個個都淨撚係識飲酒
然後成班發酒癲
同埋又成班racist死鬼仔
利申 bc，係英國讀緊書
最近去咗北歐一轉 啲人nice啲又calm啲
又無咁多支那蟲
不過物價就

有鼻敏感 想去d空氣好既國家
反正香港都無得救
加拿大英國好似幾好

working holiday移民其實得唔得
冇錢冇咩特別技能
唯一有用就係英文幾好

或者讀master
之後留幾年working holiday
得唔得

就係讀垃圾bba，所以先話冇咩技能咁
讀bba唯一好處就係英文好左

你讀master之後就申請visa留低
Work乜鬼holiday

科學工程個d聽講係歐美好受歡迎
想去加拿大，成個97前嘅香港咁，勁多香港人係個邊 ，想住係d鬼老同香港人中間嘅地區
亞洲嘅話就日本，識日文，但日本做嘢好撚辛苦咁

之後點申請，唔會讀完書就趕你返去咩

所以我先話bba係垃圾
it同science係外國好吃香

但係聽d人講如果你唔係有永住/綠卡個d，冇咩人請

有BC

究竟係搞左工作簽證先搵工做
定搵左工先搵顧主幫你搞簽證

係美國exchange完，幾鍾意外國生活，唯一唔好就係見唔到香港d朋友

加拿大唔會

想移奧地利 有冇人都想？

英國內政部周一（十二月十八日）宣布，在現有4所大學的基礎上新增廿三所大學，簡化其外國學生申請研究生簽證流程，同時延長他們畢業後的簽證有效期。

根據這項政策，在二〇一八到二〇一九學年期間就讀廿七所英國高等院校研究生學位課程，且課程時長不超過十三個月的學生，可由校方負責簽證審查，並能獲得比就讀課程時長多六個月的簽證。此舉不僅簡化了外國學生就讀英國高等院校研究生的申請程序，也方便他們在畢業後有更多時間求職。

自二〇一六年開始，英國劍橋大學、牛津大學、帝國理工學院（Imperial College London）、巴斯大學（University of Bath）等四所高校率先試行留學生簽證放寬政策。如今跟進的廿三間高校包括愛丁堡大學（University of Edinburgh）、格拉斯哥大學（University of Glasgow）、卡迪夫大學（Cardiff University）、貝爾法斯特女王大學（Queen's University Belfast）、曼徹斯特大學（University of Manchester）、南安普敦大學（University of Southampton）等，覆蓋英格蘭、蘇格蘭、威爾士和北愛爾蘭地區。

英國內政部負責移民事務的國務大臣劉易斯（Brandon Lewis）說，英國是全球第二大留學目的地。自二〇一〇年以來赴英留學生人數增加了百分之廿四。放寬留學簽證有助於保持英國知名高校在國際上的競爭力。

二〇一二年以來，英國收緊針對留學生和移民的簽證政策，並取消了留學生畢業後仍可在英國居住兩年的簽證政策。

輿論認為，出於對英國脫歐後發展前景的擔憂，英國政府有意採取更加靈活和公平的簽證政策，吸引國際優秀人才留在英國就業，以刺激當地的經濟發展。

我全部親戚都係咁
我d表哥表姐係哂美國
但d e媽姑姐就日日話中國超英趕美，佔中班友收哂外國錢，但自己d仔女去哂美國讀書 ，有d自己都拎左美國護照
我老母又係話中國強大起來，美國都要聽中國話，但就支持我去美國exchange同移民去美國/日本
btw佢以前日日話日本仔垃圾個d，成日想拎中國著數，但去完一次日本旅行之後年年去1-2次咁濟，仲多過我

93年已移

留名想技術移民加拿大
有冇人試過用工程師申請技術移民？
利申Civil degree，英文ok，為加分學緊法文

十年內一定要走啦，你諗下十年前香港仲好好多，呢十年急速惡化，十年後不敢想像

23條都殺到黎，點10年

中共呢幾十年內都唔會倒台，too big to fail
唔係樂觀，只係冇父幹，移民都要d時間準備
十年係最後底線，唔好話咩2047，2027已經唔適合我地同下一代生活
推一推睇下有冇同好同經驗巴打

我以前都好似你咁諗，但最後發現香港原本啲朋友大多都係藍屍/共狗/大中華膠之後就冇乜問題。
而家剩係唔捨得重喺香港既屋企人(雖然佢地都係藍屍/大中華膠)。

正解

你太睇得起連登仔
先唔講有一堆住公屋
自己一間房都冇
銀行戶口五萬都冇
就算係公屋富戶
可能ielts 想考個五都冇
叫佢讀書咪即係dum錢落鹹水海

係加國讀緊書
想移民去英國/澳洲
但屋企人想我一係讀完留底，幫佢地申請埋pr，一係返香港

其實公屋係真係冇咁多人有學歷，Hku 得2成人唔夠住公屋
但係我公屋冇房都ielts有7讀到Hku去到美國exchange
想唔想移民睇你有冇心，冇父幹咪努力多幾年囉
連登大把有料巴打，推呀快手移民走人

親屬幫手搞綠卡走左幾年
唸起都好命 普通大學生根本冇本事走
再結埋婚買樓就咁

移民左澳洲 咩都重新黎過

恭喜

無錢 有時間 有咩方法走???

香港人不值得有民主
我地幫美帝國人大英帝國人好過

有錢既話即走

英國脫咗歐啦仲諗移民英國？真係要多謝英格蘭班廢老 係都諗北歐加國澳洲啦

已移紐西蘭
生活輕鬆又愉快

佢地仲ff緊自己係以前嘅大英日不落帝國
殖民地周圍都係嘅時代

大學畢業嘅窮撚，係咪得返working holiday呢條移民路

美國槍械國家,不了

同問

啱
自己辛苦都算，無謂累埋下一代

移民得幾種方法
1. 有錢 (投資移民/讀書之後揾工)
2. 有技術/能力 (working visa)
3. 有親戚 (親屬移民)
4. 有樣 (同有perm既人結婚)
5. 有運氣 (美國green card lottery)
6. 有膽 (做高危工作 eg: 去深海捉蟹)

除左大陸移民黎香港，相信無地方可以隨便就俾人移民

大家做到邊樣？

想去加拿大

舅父係美國有綠卡
要我啊媽過左去，先可以再申請我過去
但啊媽唔鍾意個邊
得返working holiday條路揀

你當時用咩途徑移民紐西蘭，我都想移民去個邊

移左澳洲
香港冇哂fd
咩都由零開始
唯一好就係生活好hea

加拿大有d省讀完master 或者phd 就比你移民仲話without job offer 唔知係咪真
利申 engine仔畢業之後會去外國讀master

係真
Ontario
我同學都話係

請善用起底功能

現階段冇，但係過多幾十年退左休應該會，一係歐洲一係加拿大，隨時可以投資移民

下年3,4月去英國

走得好走
班上一代唔值得你留低幫佢賣命

澳洲移民討論

其實如果有以下兩個條件, 香港係好住
1) 有錢, 好撚有錢
2) 政治冷感

係美國搵個阿伯幫我影相
吹左兩句水
問我邊度黎
我話hongkong
跟住佢轉廣東話話我都係
之後佢係度話咩有機會一定要移民過黎呢度
咩中國d嘢食死人，點敢食，呢度好食好住，中國50年先追到而家嘅美國
我心諗仲有人心水咁清
點知講多兩句黎料
佢：唉，而家香港唔同架啦，立法會班垃圾搞搞震，我地始終係中國人黎，點可以唔認，黎呢邊好啊，假結婚又好真結婚又好，過左黎先算，大家都係中國人....好多人幫你
我聽到有d以為自己精神分裂
其實係咪拎住英美加澳passport嘅人都痴痴地線

移民 你有冇錢 有冇技術 如果你咩都冇去到人地度 咁係咪同班蝗蟲落香港搶福利一樣？ 我只係提出疑問 我知以樓主呢d左膠天真性格 一定會無視我問題 跟住講一大堆丫理黎屌我 唔緊要 我只係提出疑問 你問心果句 你覺得自己有邊方面比本地人高端 可以移民到去其他國家？ 定係其實你都只係同班蝗蟲一樣 貪人地福利好 環境好 所以想過去定居？

其實佢兩樣都冇講錯喎

我都係公屋仔

睇你點為之有錢啦，技術幾十萬去到學囉，2樣都唔願或無點會收你，蝗蟲都無得你做啦

1. 儲多幾年應該有30萬，但係移民黎講冇撚用
2. 野雞bba技佢老母咩
3. 老豆的朋友，親條命
4. 身高有185，但拍埋鬼佬到就收皮，jj又唔夠洋腸大，樣，唔一定靚仔但一定唔樣衰
5. 哈...買左十年六合彩，等緊
6. 肯做都要過左去先?我只諗到我對血腥死人反應不大，可以做對死人的工?

總結就係想就想左好耐，但係我呢d低瑞人口只可以繼續係到同香港號一齊沈船

佢無法完全融入

死守香港

我得十幾歲知道自己唔係讀書材料，打算過澳洲讀技工course技術移民。我咁後生又冇野好輸，澳洲好似仲係缺技工。

其實最想移去美國但門檻太高，但美帝e家俾trump搞到仆直晒，仲要廢埋nn真係屌你老母，睇下遲D仲有冇機會join GC lottery

美國申請VISA好難
而家就算有公司請都限晒一年幾多QUOTA

香港土生土長，老豆澳門

又係比BBA害，BBA 係幫香港訓練班走唔到嘅聽話奴工出黎
外國技術移民門檻對應翻香港嘅大學收分最低就係nursing 同engine，性價比
揾幾十萬出去讀個master 搏留低都抵

GC Lottery都唔知仲有無下次

應該話老一輩大中華情花毒深到無藥可救，就算唔跟老共，國民黨照樣灌輸大中華意識，好難避

遲d同美國女朋友結婚

走luuuu

*提子.jpg*

想移民日本人
用投資開公司係咪50萬港元就ok？

我仲要係讀野雞distance learning,而家咩都轉哂online冇人會覺得我個學位有用

特郎普唔俾

諗諗下其實97年移左民果批其實係做得岩，
睇下而家香港搞成點就知

北歐好難移民，除非結婚移民喇，如果唔係投資或者技術恐怕都冇得移
加國澳洲移民條件都收緊左好多，要移請趁早

日本讀一年language school之後易唔易留低搵工移民

20年前移民門檻低好多
好多你肯係外國買層樓已經ok
但還掂你都係過去 買樓都係順利成章既事

以前就係
但而家好似易左咁
人口老話冇唔夠活力人口
逼住面對現實大開隻腳比外國人入

技術移民2大國家黎講
澳洲的確收緊左，英文要求都高但仲未係難到冇可能嘅。好多職業都話開始滿人未來會停收。二十年前整麵包都可以技術移民
加拿大本身就門檻高於澳州，而且係鬥高分，依家減少左job offer嘅分，姐係幫襯中介都冇用，反而識法文就加分，不過如果有當地degree英文又ok，唔係難

咁永久易唔易
讀一年語言學校同一邊搵工
想搵國際公司

[quote][quote]移民得幾種方法
1. 有錢 (投資移民/讀書之後揾工)
2. 有技術/能力 (working visa)
3. 有親戚 (親屬移民)
4. 有樣 (同有perm既人結婚)
5. 有運氣 (美國green card lottery)
6. 有膽 (做高危工作 eg: 去深海捉蟹)

仲有搵個伴結婚, 識兩個親戚都係咁一個去左英國, 一個去左澳洲

英國o個個仲要係香港做個月薪一萬都冇既文員仔, 住公屋,英文講唔到, 識左個有英藉馬來女人,而家住大屋有埋後花園, 係英國做廚房打雜, 見佢好開心

有時真係命來

要睇你點定義，香港大部分人都覺得錢=成功

我覺得可以做鐘意做的野唔使餓死就係成功

識得有個公屋fd同條女
過左澳紐捧餐

點睇移民德國？會唔會比大路移民國家容易做到移民？

最易移都係有working holiday 果d

有無人諗住移民
智利或者哥斯達黎加

由小小的酒店服務員晉升為經理，再轉行從事電子產品貿易商，近年更開始涉足旅遊業，這就是今期主角港人霍志誠在奧地利生活三十年的故事，他直言在當地不但機會處處，更可貴的是，當地政府給予國民的福利，以及相對便宜的樓房，故他已成功買入兩間屋以及一個公寓，實行月月收租賺多筆。

早在三十年前，霍生於瑞士修讀酒店管理學系，畢業後隨即到奧地利首都維也納的酒店工作，又曾於五星級酒店擔任經理。數年後在客戶介紹下，他轉行從事電子產品貿易，與多個歐洲國家客戶做生意。「我可說是見證歐洲興衰的香港人，當年歐盟成立，國與國之間再無邊境、減少清關及一些文書，做生意比以前容易得多呢！」

在最近五、六年，他就開設顧問公司，協助客戶在世界各地開立公司、解決法律問題。「不要以為自己做老闆就印印腳，其實事事都要親力親為。過去一年不停往返慕尼黑，每周只有一天可與家人見面。」

他工作辛苦，個人還要繳交人工的五成作收入稅。「在奧地利打工稅務絕不惹少，收入在一萬港元或以下則不用交稅；一萬港元以上要交百分之三十五；三萬港元以上是百分之四十二；至於超過五萬港元則要繳交人工的一半。」

霍生的收入不俗，加上當地樓價低，工作約十年後已經成為業主。他於一九九七年時以約一百萬港元，在市中心買入一間面積約八百三十方呎的公寓，現時已放租；二〇〇四年時他又以約六百萬港元，買入鄰近領事館的一千七百方呎大屋自住。另外，他亦於鄉郊地區買入一所獨立屋，現時出租給一名醫生居住，租金回報大約七厘。

他又大讚當地福利制度完善，在教育方面，除幼稚園沒有補貼外，中小學學費用全免，而大學學費不論任何科目僅為一百八十港元一年，當中已包括書簿雜費。

以霍生的女兒為例，現時於大學就讀醫科，除了一百八十港元學費外，政府亦提供交通津貼，學生只需付三百六十五歐元（約三千三百六十五港元）購買年票，即可一年內任搭地鐵、電車、巴士等交通工具。

「維也納已多年入選『全球十大宜居城市』，這裏是個退休的好地方，因為物價都比較平，一隻雞售約三十港元，三斤菜約十港元，麵包、薯仔、牛奶都非常便宜。至於房屋，則無論租或買都比較低水。當年我第一份的工資，已經足夠租住一個四百方呎的公寓。而且奧地利的人口約九百萬人，人少少住得好舒服！」

港人很關注醫療福利，霍生形容奧地利在這方面簡直是個天堂。「在這裏買任何藥物，無論是普通的傷風感冒藥，或是治療癌症的標靶藥都只是五十港元。

低收入家庭可租住廉租屋，電費、生活雜費都會減半。還有，奧地利政府非常人道，法例規定國民每人居住空間不可少於二百方呎。

不過，國家的仁慈亦導致許多難民湧入。政府會為他們提供補助津貼，以五人家庭為例，每月就可以獲得二萬五千港元的生活資助；同時又會為難民尋覓居所，協助學習當地語言。霍生對此不禁笑言「我都想做難民啊！」

作為愛心爆棚的香港人，霍生在協助難民方面亦不遺餘力。由於他在當地有投資樓房，因此會以低價租出。每逢星期五，亦會有一班難民到他的辦公室求助，如協助寫信。

「我自己都是從外地進來，有能力都想幫助別人，而且像敘利亞的難民，他們要用三個月時間才來到奧地利，真的很需要別人幫忙！很多難民已經成為朋友，我最喜歡到他們的家『黐餐』呢！」

●最宜居城市移民門檻高？

全球十大宜居城市是由經濟學人智庫發表，當中以國家的政治、社會、經濟環境及醫療教育福利等各方面作評分，維也納已經連續七年入選最宜居城市。

如有意移居到當地，可考慮「配額移居」。據奧地利政府網站顯示，申請人必須有固定收入，以有足夠財政能力應付在當地的日常開支，當中計及儲蓄、或外企工作收入。以二〇一七年的社會保險法為例，單身人士月入需達1,779.68歐元（約一萬六千四百四十二港元）；夫婦每人收入需達1,334.17歐元（約一萬二千三百二十六港元）。

有意移民的人士除了收入需要達標之外，政府亦規定申請人要有合法居所，並且有能力購買醫療保險。語言方面，在申請的第一階段時，申請人要有德語A1水平。配額移居的好處是家人可隨申請人一同移民，亦不需透過工作單位、僱主才可申請居留權。

●千五呎獨立屋售五百四十五萬元

要移民去外地又點少得層樓？根據Tradingeconomics資料顯示，奧地利二〇一七年第二季的房地產指數為114.24點，較首季輕微上升2.7點。二〇〇九年至今的平均房地產指數為93.85點，現時奧地利樓價為過去九年最高。雖然樓價有所上升，但當地樓價依然低水。

當地房地產網頁顯示，現時首都維也納最平的兩房公寓，售價僅為四百四十六點二萬港元。至於第四大城市薩爾茨堡的一個約一千五百方呎的獨立屋，售價約五百四十五萬港元，平均呎價三千六百三十三港元。

霍生指，當地舊樓樓齡可超過一百二十年，同時亦保留巴洛克時期的建築特色。樓底通常有四米高，並設大型地牢。

現時市區的新樓已經有很大的變化，通常會有十幾層，但地牢面積變得細小。如在當地有意置業，霍生指月入大約兩萬至三萬港元打工仔，每月將人工的百分之二十至三十作儲蓄，已經有能力買入當地的公營房屋。

入唔入到藉先？同埋捧餐申請到working visa?
我都想

奧地利偏右政府上場

主張反移民

去左差唔多十年，
有人請咪有囉
入藉就要邊做邊搞
冇錢就要慢慢黎🤷🏻‍♂️

其實我剩係想搵個網速夠的國家，有份真真正正朝9晚5的工養自己，唔使擔心共產黨ban google youtube迫你用百度優酷就夠

幾年前就得，wh個移民簽證今年廢左

佢做旅遊業，點應對強國人就知
點識呢d專業野
不過睇佢捧餐都幾開心😃
成日揸車去玩
仲有條女陪佢先夠胆
而家結埋緍💁🏻‍♂️

讀緊三大，諗住畢業蓄錢去加拿大讀master搵工移民有冇得諗？定係澳洲好啲？

佢租間屋都幾正
成八百呎
雪山🏔️景
係香港好難想像

時事台日日都有，不過無錢無能力ff 緊

同我一樣
識人成家係美國 但阿媽唔會想離開香港

非三大非專科 儲緊錢
一係去working holiday 或者去讀書再搵工博留低

加拿大，我諗呢十年都會繼續收好多移民
當地degree岩行業就好易留低

等公司批 過唔過到紐西蘭
希望搞得掂

搞緊葡萄酒，響果邊買左2層樓搞緊hostel,諗住出年去買多層順便第表（而家已經學緊葡文）

某啲地方先進過香港，你有冇親身去過？

其實香港先進到曉飛都無用

全球最高工時最迫最高生活成本

真係好撚難捱

讀history 可以移民去邊， 我有諗過德國

又係呢條友，係咁入移民post唱淡同人講排華又點點點，黎黎去去都係個幾個point.

但條友自己咩外國護照都冇，淨係咩十幾年前去讀書已經好多支那人，大佬人地個陣先岩岩改革開放昨大佬，五毛開工?

我仲以為葡國好垃圾，想渣住葡國passport 移民歐盟再入其他籍
你咁樣講一講，我又要諗諗了

;DDDDDD

同問有無咩master好讀 I mean 讀完有最野做

有呀
台灣

有呀
美國

利申.以經移左過左

我諗都係大路engine science health science 果d stem 科會最容易掛

你未去過又覺得人垃圾？

講起北歐，諗起幾年前去北歐坐飛機時撞到一家移左民去挪威既香港人
當年佢地係做廚師技術移民過去，話而家已經冇呢支歌仔唱
想移民北歐，得返結婚一條路，唔一定溝鬼妹咁高難度，有北歐藉既華人女仔都得

黎美國吧,美國合你

香港叫先進?問過美國未啊?
美國老早就送人上月球,香港送左去邊啊?先進?邊忽先進?
香港只是掛著先進國家的皮的第三世界而已

香港律師都開始唔掂

多極有限啦

唔係到到治安都差
美國治安係分區的
住好區就冇事

咁介唔介意話我知點好法？我印象中葡國建築物都殘殘地咁

拆哂舊樓狂起新樓
呢D咪係支那既做法囉
如喜歡,請返支那

東西岸都唔好諗啦，中部會好d
我諗香港人識嘅城市，St Antonio 會比較少大陸人，起碼冇唐人街先
但其他主要城市，都總有一個係左近

今時今日仲會有人諗去美國?貪黑警多過香港?

Chicago 之前去完
每日最多見到幾個asian
Downtown 見親大部分人都係白人

NYC

不能同意更多⋯歐洲城市吸引之處⋯就係佢每層樓都隨時大過你甚至你父母。葡萄牙本身有法例：舊樓重建必需要保留物業既外牆。一黎係保育，二黎亦唔咁突然多一堆「摩天大樓」影響景觀。順帶一提，葡萄牙黃金簽證有個35萬歐元既option,就係針對舊樓活化重建⋯⋯同香港政府連天星小輪碼頭都要拆相映成趣

我上年開嘅post, 俾多個選擇大家

【移民荷蘭】有postgrad學歷可以去荷蘭搵工

咁係唔係全世界得美國先進，其他落後？因為得美國送過人上去。

NYC 連八達通都未有喎，溫哥華/Montreal 個D都係呢幾年先開始，唔好講用嚟買嘢

大過你太爺太嫲

講左咁耐巴打你有無咩計劃?

If you are a British Citizen by descent (for example if you were not born or naturalise in the UK), you cannot automatically pass on your British Citizenship to your children born outside of the UK.

Go to the UK before Brexit in March 2019!

In your case, if you never lived in the UK before, you will need to apply for a National Insurance number as soon as you are in the UK -

It is also worthwhile to set up an UK bank account in Hong Kong with HSBC before moving over -

If you are a BN(O) passport holder, you can get British Citizenship after 5 years' service in the British Army -

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

英國o個個仲要係香港做個月薪一萬都冇既文員仔, 住公屋,英文講唔到, 識左個有英藉馬來女人,而家住大屋有埋後花園, 係英國做廚房打雜, 見佢好開心 - I hear that Chinese restaurants in the UK are facing a labour shortage. You can earn £500 per week working as in the kitchen.

Any link?

Have you think of moving to another EU country before Brexit in March 2019?

A lot of BC move to Spain due to the better weather!

A few also move to Australia and the US for higher paid jobs (like the mining industry).

Latest news re Brexit - the European Commission suggests that the 'transitional period' should last until 31 December 2020.

Under the transitional period, the UK would have left the EU, but stays in the EU single market and still needs to follow EU laws. Being in the EU single market appears to mean that British Citizens should still enjoy freedom of movement within the EU (and vice versa) until the end of the transitional period at the end of 2020.

You will need a National Insurance number in the UK in order to get a job. The NI number in the UK is like the SSN in the US.

If you are planning to move to the UK, I would suggest that you should have an UK bank account set up in Hong Kong before leaving Hong Kong. It is easier doing this in Hong Kong!

Having a British Citizen passport is your biggest advantage over other HKers in the UK!

You need to realize that Chinese restaurants in the UK have long opening hours. You would start work at 11am for lunch which finishes at about 2:30pm. You will then come back to start at 4:30pm until 11pm. You only get a day off per week. You will earn good money working in Chinese restaurant, but do you want to do that?

If you have an university degree, you should look for a 'normal' clerical job. Although you will get less money than working in a Chinese restaurant, but you will have 25 days annual leave per year (it is the law).

等舅父申請起碼十幾廿年

A number of factors come in play -

1) Can you speak another European language other than English?
2) What kind of degree you are studying in the university just now?
3) Have you got any friends or relatives in another EU country?

If you have concerns about the UK's economic prospects after Brexit, then try to get a job in another EU country before the post Brexit transitional period ends. By exercising EEA treaty rights and getting your EEA residential permit in another EU country as a British Citizen before the end of the transitional period should protect your rights in that EU country. You can always take up another EU citizenship before moving back to the UK with your British Citizenship after Brexit.

Look, if you want a good income, then work in a Chinese restaurant. On the other hand, if you want a good work/life balance, then you should get a job in any office.

You may be able to get extra income in the UK by working in a Chinese restaurant at the weekend (Fridays and Saturdays).

sorry for my horrible typo

I may be wrong, but for the UK side, the only way to control immigration from the EU is to exit the EEA and the EU single market. The EU single market and EEA membership means that there will be a freedom of movement of people.

The UK saw a large increase in EU immigration over the last 10 years. In the case of Poland, there were 831,000 Poles in the UK (2015), compared with 94,000 when Poland joined the EU in 2004.

On the other hand, there were only 4,500 British Citizens living in Poland in 2015.

The large increase in EU population in the UK, especially from Eastern Europe, appears to affect the lower end of the job market in the UK where they took up employment.

No you were right at first! The UK will exit the EU by March 2019 - that is Brexit. After that, the UK will not be part of the EU and it will not have any say in EU policy.

However, as the UK is still paying into the EU budget until the end of 2020, I think the EU and the UK will agree that the UK will remain in the EU single market but not a member of the EU - thats the post Brexit transitional period.

哥斯達黎加正

中部好多

麻煩你多啲幫下手四處宣揚呢點。
我唔想咁多唔了解美國既人過嚟。

講真

好多香港後生仔又嫌呢嫌路

大路國家你無銀無技術根本唔會收你

不妨考慮下南美洲菜2，3個穩定治安唔差既國家

智利，秘魯，阿根廷

唔洗理呢d傻閪架

佢分分鐘都未去過美國

其實我想上網咋 同埋南美係唔係講英文?

err......其實......美洲得加拿大同美國係講英文
其他國家9成西班牙文
世界三大語言：中英西

大成市一定多架啦
newyork，san francisco，los angeles，以為去左中國咁

我夠知美國岩我啦，人地上uwant discuss我已經開始睇英文forum,開頭辛苦而家已經可以溝通，youtube出左一年我已經開始up片，我應該係第一批拎到超過15分鐘權限的人之一，睇緊twitch時冇咩香港人知咩黎，當年tvb仲有神劇我差唔多一套都冇睇，反而睇緊美劇

但係我係低瑞人口，生唔到係美國係過唔到去的 因為我當時讀左野雞bba

有條件有資格移民，係香港根本就上等人走嚟冇意義

其他嗰D，你移到先算啦

德文難學過英文，你過到人哋移民考試先算啦

而且其實啲女重正重易溝

過埋年會辭工，本身都想學西班牙文，其實對移歐有冇幫助?而家叫識兩文三語

唔係，西班牙同葡萄牙話多。
但齋靠英文都生存到既

而家溫哥華直情係支那殖民地。
多倫多同西雅圖又多到嘔。

可以試下去indeed度搵下唔同工種大約幾錢人工
英國越高人工收稅越重
同埋唔少專業工種低人工過香港
反而做偏中下嗰啲工種就高過香港

冇
西班牙文係歐洲唔係好大影響力
西班牙文移南美就有用
北美就主英文副法文
歐洲就英文法文德文
歐洲好多地方講德文

香港根本無得救
根本香港人自私，短視，勢利到仆街

但其實樂觀d咁睇
外國d後生中國人正正常常咁冇咩嘢
大媽廢老支那人另計

相對北美澳紐，倫敦反而唔覺多中國人

LA勁多官二代富二代，錢多到打咗cheat code咁日日亂買嘢都得

啱啱去完倫敦玩左幾日，啲人系西啲，特別啲男人都rude啲...
德國人唔錯，雖然都成日cool face，但整體黎講都感受到respect，系christmas market同啲人都幾好傾
但係英國嘅時候 ，完全係因為職業先開始覺得佢哋show翻小小respect

岩岩拎左綠卡 諗梗過唔過美國好
英文差 HKU master grad
IT 狗 係香港搵梗5皮幾野
30歲 身家100萬咁上下
過到去驚好難適應 搵唔到咁上下人工 又要租樓 又要買車 咩都冇曬

Brother 可唔可以加你 tg/wtsapp 傾，想去澳洲，加個戰友

@Yiu0416

有
利申:移左

美國it狗人工高過香港喎...

你呢d case移唔移民都冇所謂啦
你呢d人工係香港根本係天堂

所以我咪用「樂觀d咁睇」
起碼唔會周街柯屎先

5皮幾嘢就叫天堂

美國呢邊IT勁熱門
你可以唔洗擔心

你呢種,有能力既,去到美國反而會更好pay

得罪講句
一定唔會係草根同中產邊緣囉
呢度有幾多個可以係香港搵到月入35k以上先

有無人有物業唔賣照移民？
香港有層供淨5成嘅樓
怕賣左要回流時買唔番

我覺得奇怪，做it做到5皮幾但唔知美國好pay啲？

美國係好pay 但過到去會唔會見你拎綠卡 英文差 壓你價 壓完價 每個月扣埋稅 可能仲低過香港3皮野

嘩咁堅
佢老婆都唔係咩大富人家, 係英國幫人剪頭髮, 係香港點可能買到一幢倫敦市郊既兩層HOUSE, 天荒放譚

係囉大家係咪唔知美國扣左稅先出糧, 實際上唔多

5皮幾野係香港供埋樓左駛右駛其實過得好普通
利申：未移民前年薪7位數，現已移居紐西蘭

你自己過去隔嚟貼糧單post睇吓，大把人40-50k一個月

利申:6位數月薪

正常？
一見人地臺灣人出清天白日旗佢地就會現形

hku master grad 都英文差？
幾年經驗再加埋post grad degree，你係美國搵唔到8k usd per month 會係你能力問題多d。6k usd per month 個d it 工係undergrade intern/ entry level job。

拎綠卡唔會壓你價
英文差有可能，但有咁上下年資，點都多過香港得50K啦，100K USD+年薪唔難
扣完稅少左，但物價除非你係NYC，唔係無咩可能高過香港，點都係好洗過你得50K係香港生存啦

要留後路回流咁你不如米移。

好撚認同 雖然唔洗供樓 但每個月洗洗下 好快冇左兩皮

咪就係
驚咪收租先囉

8k 稅前定稅後先 ?

下年就去澳洲讀master(技術移民list內既科)
順利既2年讀完就可以拎PR
希望d政策唔好收緊得咁快趕埋個尾班

都係因為考慮未來想有小朋友先想走
唔諗住有小朋友可能係香港挨下挨成世就算
你估要暫時掉低屋企人幾年真係咁易咩
(就算拎完PR再申請佢地黎都要再loop幾年)
都未計咩都要重頭黎過

我4層賣一層搞掂。香港既繼續放租俾人

....
只係低人工唔貼出黎姐
連登d身高post個個180+ tim la
唔通全港9成人180以上咩

hku master喎，英文差極有限，computer language叻就得啦
佢有5皮幾都起碼senior level, programmer嗰啲去到美國都起碼有6,7萬一個月，扣完tax唔係差好遠，如果佢做data嗰啲仲高啲人工添啦

我大陸人老友,freshgrad
美國電腦碩士
做p仔
年薪70k美金
無綠卡 拎H1B做
扣稅後月薪3萬幾港紙左右
那裡低?

呢個係香港人既迷信

因為一班咁既人圍埋先顯得高姐

美國電腦碩士fg公價 80k美金年薪
同埋你做電腦姐，英乜文。。。。。

有幾大影響，認真問

你都識講，freshgrad

同埋it嚟講碩士冇用

你都痴膠花, 我加藉, 你地after tax仲多

少左仲多*

但你係外人，唔向度讀，點拎H1B,OPT?

嫌三嫌四當正自己係皇帝既就別移民了
留在香港困獸鬥就好了

香港做慣皇帝去到人地地方又要做皇帝既別去

你都識講fg有80k usd。佢30歲，即係已經有幾年經驗，d 人唔會當你係junior 咁睇。
我公司d做it既都要同人溝通開會 ... 唔會成日係電腦面前coding。

大陸人呢d 通常目標係綠卡。人工係次要。
我身邊都有個大陸人，又係master 上年岩岩畢業，我地公司人工唔係算高，但係佢覺得佢可以係我地公司學到多d野 + 佢搵機會轉綠卡。

其實美國個d係唔係一定要買車，洗費應該會高過香港好多?當我真係好彩有得過去其實做中低職位會唔會冇啖好食?真心想知剩係想朝9晚5養自己有冇香港咁難搵

before tax，你當25% tax，即係每個月6k 落袋。it 公司好多都包野食加保險。自己再睇下公司有無match 401k contribution。大把可以做去增加你既收入。

It 狗 想走

有法定最低工資。
最重要睇你有咩料

programmer 同engineering master就有用

我住左n年。
使費少過香港。
香港你剩係每日交通費都好攞命。
食野又貴

美國多數地區車係必須品，香港係奢侈品，一架新車80000hkd都買到，油又平又唔一定要泊車費，點會貴
低職位都有40-50k一年，扣左稅一個月都有3000幾，一個人夠生活有突，做上去再結埋婚加埋100k都叫中產啦

美國買車好似買電腦咁，唔會好貴，除非你要跑車個d

希望三十歲儲到2球過去讀master, 但係侵侵cut 緊H1B

未聽過喺美國有手有腳，肯做肯捱會餓親！

反而美國lT，人工唔錯，有career path，同埋最重要：人生有尊嚴！

ENGINE黎講澳洲果邊係咪一定要你有牌先俾APPLY?想再讀深D ENVIRO ENG香港完全冇咩出路

跑車都唔貴

22k 美金

IT dog 想移民美加有無難度
有degree
加拿大識法文係咪有分加？
係既即刻去學

深表認同，用人工稅率比較都低能，啲人去菲律賓一皮嘢一個月可能可以做皇帝忝，又唔見有人去

三大社科 讀緊德文但好廢下
係德國讀postgrad易唔易 免費應該好多人爭 之後留低又易唔易
有冇人想移去德國

都冇用，冇機會過，咁多中國人，識中文根本唔係優勢，英文肯定冇美國人好，我都諗唔到理由人地會收留我

返工幾時變左識邊種語言係主要既優勢？
你係做得嘢，有能力有本事，就算英文唔夠好，佢都會請你啦

你以為移民真係避難，等人收留咩

我都覺，所以我下年去英國

i don't know. a bachelor degree?

sorry我意思係要去美國，做it唔洗讀到master

咁非技術人士邊會無啦啦有公司請先

智利唔差，不過經濟主要靠賣銅始終有隱憂，對比起主流發達國家亦都有一定距離
阿根廷經濟好唔惦，亦都係極少數由發達國家退返落發展中國家既地區，想去要考慮清楚

點拎？

阿根廷20世紀初確實係富裕國家，1908年曾經係世界第七大經濟體，人均收入直到1950年仍高於德國日本
至於而家……都係果句：考慮清楚先好去

冇錢+冇技術+唔識其他語言=冇得走

Design狗想去英國睇下有無工返

bba仔無技能點走

其實德國好似容易移民?

加拿大會唔會易D?

係Ontario讀返個master就得 係驚揾唔到食咋

連野雞master都ok喎 我諗唔太難掛

邊到都好過香港啦屌

會考唔夠分走左去讀top up野雞，唔係正式bba添呀

進修啦

I mean worst case scenario
你要走得出香港定要面

係個邊讀2年master，識德文(溝通到)，英文一定要中上，係咪係德國就容易揾到工留低?我都想知

係要考德文試

認真 真係想咁走 去到住大屋養番狗都咪話唔爽
係我宜家讀緊呢科唔專 唔知第時靠咩揾食好

讀IT degree 就黎Grad

有冇機會即刻移民到?
各位高手

係香港都要做中低下階層真係憑乜野移民去其他發達國家？

利申 加藉

做過嘢，儲錢買樓不如儲錢讀書

其實移民美國/加拿大/澳洲係最舒服, 畢竟白人都唔係當地既原居民, 黃種人去到都可以理所當然地建立到歸屬感, 但係歐洲既話就算每年交稅交得比當地絕大部分人更高, 始終都覺得果度係人地既地方, 好似搶左人地祖先建立既成果咁, 個感覺唔係咁好

利申 : 美籍 + bc 現居慕尼黑 3 年

Ontario讀master咩玩法？
有與趣

係，C1?

但我識人真係為左去德國讀書，考到A3，就過到去讀master

如果唔為grade自問讀書係開心 然而現實唔容許唔追grade

What kind of visa?

Low level jobs - kitchen and waiting staff, supermarket workers, construction roles and agriculture jobs.

但係歐洲既話就算每年交稅交得比當地絕大部分人更高, 始終都覺得果度係人地既地方, 好似搶左人地祖先建立既成果咁, 個感覺唔係咁好 - you can always give up your British and US citizenships and return to live in the motherland!

不過個朋友為興趣讀既，佢諗住係個到stay添......

其實呢...德國係免學費

德國唔洗學費其實係點
唔識德文又冇bc都可以去讀master？

德國全部公立大學都係免學費，所有人都係免學費，無論你係咪歐洲公民都係，唔識德文可以揀英文讀，因為德國有唔少master都係用英文讀。
你可以上daad睇睇，入面有晒邊啲係用德文邊啲係用英文讀
以我所知係咁

已經係倫敦做緊野，但係真係無可能搵到女朋友

邊個話你聽美國唔容許 dual citizenships?

點解要扯到國籍身上 ? 純粹想比較美加澳同歐洲國家既分別, 係前者國家生活相對後者會獲得更多尊重更容易 assimilate 更適宜移民, 移民唔係旅遊或者留學咁簡單, 當開始做野買樓生活層面接觸更廣更深時, 就會開始感受到當地社會係實質地開明亦或係表面上開明, 美加小弟住過十幾年, 近年跟上司去左歐洲做野, 只係簡括分享一下我自己及身邊朋友既感受

那有錢

持 blue card 住夠一定時間就可以伸請 permanent residence, 唔需要德文試, 但係有德文 b1 以上既話可以早些少伸請, 搵工唔會太難, 不過除非已經工作左一定時間有返咁上下經驗再去德國搵工, 否則要有心理準備基礎職位待遇未必太好, 因為依家成個東歐印巴涌哂去德國頂爛市, 交完稅交完保險未必好多錢剩

真實例子
單身男係加州做IT年薪11萬
扣曬所有野每個月淨袋差唔多5千咋
要搵返5萬港紙一個月，要15萬年薪左右
好多IT工都有，但難搵d囉
而且美國多數無雙糧花紅呢d

係，所以我先有疑問德國係咪較易移到民?

我記得之前有個IT 巴打話佢係GOOGLE 做
AFTER TAX 無左一半
之後佢番左支那去左QQ 做多左好多錢(BONUS)
我同50K 果個巴打情況爭唔多
我覺得為錢既就無謂走啦
但係你想睇下個世界我覺得好OK
(利申無得做的話下年去日本讀LANG SCH 重新黎過)

我都有樓，但覺得香港人整體黎講垃圾多，工種少，剩係識炒炒賣賣

我係加拿大見到好多華人都做飲食
其實係咪有門檻低d既方法過到黎呢邊？

係外國以中國人自豪
返到中國用外籍華僑抬高身價
有外國領事保護權

再唔比你地班香港人脫黎中國，唔係點突出自己高級d

咁佢又唔係向加州做........

向香港人工再多也是 = 你成世人就是有D樓,有D錢之外乜都無
用錢買起你的一切可能性

同埋要睇埋同一份人工,你向個度過度乜野生活

在香港,你的世界=支那,炒炒賣賣,玩股,樓,狂push個仔讀書,買貴野 咁就一世人

以我所知,支那都係個高稅既地方(唔好以為支那唔洗稅)

走左你地仲會唔會成日返香港？

定一去不返

緊係返黎屌下d新一代點可以唔認中國人
自己就係歐美風流快活

華人賤種

貼張w2黎睇下先啦

睇你重視既係金錢/asset既現值
定係你實質享受/擁有既野

講搵錢同低稅方面，香港絕對係一流
但你月薪5萬，甚至乎上到6位數
老實講香既生活質素都唔太好

個人黎講淨係出街咁多人，生活擠擁已經好大問題
係外國賺錢可能係少左
但生活質素有可能反而提升左好多

諗一諗自己想要點既生活會更好

我都想去北歐 但好凍

太多人只係用銀碼比，無考慮間屋大細，空氣食物質素，人口問題等等。

我依家香港7位年薪，但係如果返澳洲就算得一半都應該可以有同樣或更好嘅生活質素

唔好講錢, 香港係無未來. 而家係找埋聽日個筆.

香港係接受唔到剩係想平凡過完人生幾廿年的人，即係所謂唔上進個d，我唔係求做奇生蟲，我想輕鬆搵夠自己食，但係唔得，公司迫你政府迫你，要你冇人生咁去渣取你的生產力

就遍遍係我呢班人先最想走但冇得走

響香港，你想過平淡生活。首先你要好有錢

500呎都1000萬，我都想知可以幾平淡

係連港女都會話你唔上進, 其實華人社會士大夫通病. 不過香港今日更大問題. 支那係要逼你地班撚樣報復咁報.

加拿大冇it做架

W2 又唔等於pay check 銀碼

無記錯要寄信去放棄中國國藉，如果無寄到，就算你有外國藉中共都當你係中國人。
唔知桂民海有無寄

入藉德國好似唔易，要留好多年，法國就好似易好多

堅唔堅
有興趣

支那無恥上黎, 你有寄都可以話無收過

香港人都好啲，寄去入境處，至少香港入境處唔敢玩到咁大

德國master grad之後點樣先拎到blue card？

你身在香港就係佢話咩就咩架啦....有得走我諗唔到點解唔走

坦白講 我覺得日本同英國好撚似

1都係沉醉係舊日光景入面走唔返出黎

2.政府冇錢 行唔返福利主義 後生搵工難

3.孤高自大 睇唔起其他人

都唔知係咪普遍島國心態黎

而家都可能係。遲下唔敢包

高等雅利安人種

高貴的日耳曼民族

諾貝爾得獎者工廠

姐係其實都容易揾到工?

In this case, the whole family will need to move to the UK. Your mother will need to get an UK spouse visa. Financial requirement is £62,500 worth of cash savings for at lease six months. She will need to renew her visa in the UK 2.5 years later and she will get Indefinite Leave to Remain (ILR - 永久居留) after 5 years in the UK. She then can apply for British Citizenship after having ILR.

佢地又話我讀緊書唔方便走 - tell him that you will only qualify for 'home' student fees in UK universities if you were resident in the UK for at lease three years before the start of the university course.

Do you mind if I ask what your dad does? It is not that difficult to find a job as a professional in the UK - but he will need to accept a pay cut and higher taxes in the UK.

咁相信種族優勢嘅人都係唔好移民，無謂拉低人地質素，同埋你去到人地國家只會自卑

Then it is a good time to move to the UK. The exchange rate is very favourable just now (HK$10 to £1). If your dad is over 60, he can get NHS (National Health Service) for free and free local bus travel.

As to a job - as I said above, he can always try his luck at the local Chinese restaurant. The Chinese labour shortage (people with legal status) means that he can earn about £350 a week as a waiter.

If your family is willing to move to Scotland, you can also get free university education in Scotland after three years' residence.

As a British Citizen moving to Europe, you will need to register with the local town hall first.

[/quote][/quote]

唔知，所以先問

The current relatively low oil price does not help.

You need to remember that Scotland gets extra spending per head of population based on the Barnett formula. Scotland currently has the second highest public money allocation by the UK Treasury (£10,536 per head in 2015/16) when the same figure for England is only £8,816.

The SNP faced a problem - I remember from a survey done after the Brexit vote, one third of the 45% voted for independence favour Brexit. If the SNP used a second independence referendum to push for Scotland's EU membership, then some of the 45% may not support independence.

How can the SNP squares the circle in terms of leaving a relatively small union (the current union with England) with some influence to join a bigger union - in which the Scottish influence in that bigger union will certainly reduce.

They are close to each other.

Have a look at this fb page - the person lives in Manchester but works in Liverpool.

香港人在英國

Worst-case scenario -

Brexit with the UK not staying in the EEA after transitional period.

As the transitional period will last until 31 December 2020 (as per EU policy paper set out a few days ago), a BC should still have freedom of movement until 31 December 2020.

其實美國有一半人都日耳曼人 唔見得佢地有幾優秀

USA number one!

估唔到咁多人想移民德國

德國同美國好唔同
德國學嘢，由basics開始，好慢
美國，係一個發明家嘅地方，不停諗新嘢
歐洲啲電子科技著及太落後
Apple pay，上網速度，我自己都好唔滿意

入籍德國好似要居留8年，又係單一國籍，即係本BNO都要renounce。

瑞典好似最易，兩三年就可以申請永居，五年可以入籍，又唔駛考語文試。

多謝孫中山聯俄聯共開始
推翻武昌起義中華民國
建立俄共式中華帝國

文化差異真係大到你唔信
同埋語言障礙又係好難克服
尤其係讀完書之後
我認為一般人嘅價值觀喺中學同大學之後已經固定咗
你想從頭開始都幾難
連土身土長嘅華僑我識好多都有身份認同危機
可以我覺得要移民最好揀移民國家
除非你好似我咁無人無物
唔結婚唔生仔
唔介意無形種族歧視
唔介意乜都重新開始
咁都可以考慮下嘅

係呀
所以呢啲嘢唔係自己努力就可以
我會覺得自己太老去走佬

如果係computer science 或者 informatik
90% 印度人 9% 支那人 1% 德國人
上次上堂淨係見到10 asian 同1 個caucasian

要離開自己comfort zone唔係人人做到。 開始時挫折感好強，尤其非英語國家，樣樣都由頭學起，不過咁又可以磨鍊自己意志。 有家庭有經濟負擔就真係好難移，不過有幾難都係事在人為，只要你肯堅持。

所以就算連登不斷吹奏德國都好
事實上真係移民嘅唔多囉

最緊要自己去感受

趁後生去試就啱
唔去試點都係9up

佢哋講嘢真係好嘈
啲口音好煩

最慘同佢地一齊住
日日煮咖哩開party

點解無人考慮移民瑞士?

物價貴到你移左過去係生存唔到

其實最容易既方法係同個外國人結婚

我會覺得係
你接受到個地方啲咩，接受唔到啲咩
對我嚟講，要係香港買樓同女朋友結婚，係可以的
我唔想女朋友放棄份想做嘅工，嚟到又難融入到
始終要有一個人犧牲，give and take
德國都有好多外來人嘅問題
去到你都係外來人
同埋真係交埋稅就無咩錢剩
不過啱啲無咩生活目標嘅人去，慢慢租樓唔洗逼自己去買，想玩就玩

細個有諗過移民歐美，但去歐洲exchange之後就打消呢個念頭。就算英文講得好流利，都好難同歐洲人做到好朋友，可能係個mindset唔同，要同歐洲人small talk幾句唔難，要同啱啱認識嘅歐洲人開話題都唔難，可以傾下文化差異、交流下各自嘅母語、傾下旅行，但久而久之就開始無野講。反而我exchange期間認識嘅亞洲人例如新加坡、台灣、韓國、馬來西亞人仲多野講仲啱傾。到後尾旅行玩都係亞洲團一齊遊唔同國家，可能因為大家都係華裔個思維比較相近。

其實係
今個聖誕之前exchange嘅德國朋友叫我去佢嗰到過
我依家去緊，但其實真係無咩講
真係大家拎個心出嚟做朋友

有冇美國f4 jj

咁易移咩
以前係用工作簽證住夠12 年先有瑞士護照
之不過身為一個非EEA 公民係近乎冇可能攞到工作證
而家仲要改埋例
要攞c permit 住夠十年先有護照
但係首先要攞b permit 住夠十年先有c permit
即係要移民瑞士嘅話要住二十年先有護照
所以我本來想移瑞士
最後都放棄咗

所以澳洲加拿大美國先咁受歡迎，好多人移左民都係群返班華人

唔駛

溫哥華
香港咁

不過唔洗比中共統治已經贏晒 環境又舒服

有錢移民去溫哥華
住邊到都一樣

其實我識d ABC 就算native English 都好少同白鬼玩得埋

出國搵唔到食

都係
不過有時候會覺得好攰，我都係諗住同身邊嘅人一齊
好想做港豬

其實有冇人考慮泰國馬來西亞,始終歐美門檻愈黎愈高

係
希望大家唔好得個講字
去試咗先
唔係實會後悔又怨天怨地

而家荷蘭有orientation year,有degree嘅可以響香港入到世界top 200大學嘅hku,cu,ust,poly,city讀個taught master然後過去拎mvv申請一年orientation year揾工拎PR

唔係畀共產黨管 已經贏香港十條街

大馬嗰啲都唔係好得去邊

移民唔去比較發達或者比較平等嘅地方，完全唔值得

有幾難 ? 肯努力 salary 達一定水平就輕鬆伸請得, master 肯認真讀認真做 internships 出黎 50k+ 有幾難 ? 至少情況係個人努力上控制得到, 唔似美國 h1b 就算再 superior 最尾都要睇運氣

所以話與其為左離開香港不斷降低要求，不如進修充實自己去好嘅國家，講到尾移民都係為咗更好嘅生活，無謂為走而走

讀書成績唔洗最好
最緊要係德文
呢到啲印度佬中東佬淨係care啲本科考試
我真係得啖笑
好心放多啲時間係德文啦
點解學校咁多PhD係佢哋
因為佢哋啲德文

我女朋友叫我拎埋藍卡先返嚟
其實我都唔知點
我點都會讀晒個master先
起碼到時想再係德國做嘢都易嘅

同埋好多中東佬印度佬黑人都係留住個學生visa
之後去返工唔讀書
又可以用學生飛，又可以搵錢

taught master

Blue card係俾啲professional嘅人
佢哋只要一年搵到一個薪金
交返21個月養老金，就有residence permit
之後只要每半年係德國一次就可以永續
條件係B1德文
難度唔係B1德文
難度係要搵到工去meet到個salary requirement

其實就算要拎埋passport，德文嘅requirement都只係B1
點差法嘅人係德國讀一年嘅德文都可以做到
最難係搵到政府承認你嘅工作同工資

姐係俾十幾萬一個master去上堂考試嗰啲

交21個月養老金就可以永遠留低
我諗定時定候去Rathaus到renew張身份證就得
不過唔可以離開德國超過半年

想，但走唔到

睇你讀M.Phil定TG姐
兩樣都係master
咁當然最易要求又低就係俾錢去讀TG
有錢有sec hon就收

好似話要月薪4000euro？
呢個人工喺德國係咪一個好普通嘅水平？香港就入息中位數得15k
同埋拎blue card同拎pr有咩分別？

啲requirement係用年薪計，實數唔太記得
Blue card做工程嗰啲3600就得
其實扣稅都扣咗你4-5成
係夠你用，但係唔會有好多剩俾你
係香港搵得多嘅話其實真係唔會想係德國
Blue card同pr兩樣嘢嚟
Blue card可以易啲拎pr

人工其次，最想係離開香港
咁其實係咪只要讀完德國master+搵到工，做多幾年野就申請得pr？

你望下你向德國享受到既一切,你就會覺得扣既稅值得
香港無稅?得!個D享受既野全部要另外比錢買
咪一樣

Yes
德文係最重要

我唔否認
但我會掛住屋企人
每個人嘅價值觀唔同
我未嚟之前我都係好似你咁諗
但係嚟咗之後
發現自己想要嘅嘢其實好簡單

後生無負搶
真係應該要及早去做

德國華人得十萬，英國華人有一百萬

How you get 1 million Chinese in the UK? According to the 2011 UK Census data, there were 300,000 non UK born Chinese with 93,000 UK born Chinese in England and Wales (see table 1 in the link below)

I know Scotland and Northern Ireland data were not included in the above, but I don't think it is likely that there were 600,000 Chinese people in Scotland and Northern Ireland in 2011.

Think about it - you are leaving them for their future.

我明呀
我仲有一年幾時間去諗
不過我媽又唔會嚟
我女朋友嚟咗就乜都無
係得我可以拎到個pr
個pr可以俾埋佢哋
但真係為咩
我真係諗唔到

住得舒服,免於受高樓價,居住之災
教育多選擇
免於赤化

返撚啲走啦屌你老母

入瑞士籍要當兵，可以揸槍，準備到時香港建國 - Don't be silly, not many people in Hong Kong are willing to be a soldier. Hong Kong people are very good at talking but not very good at doing the things they talk about.

As BN(O) passport holders can joined the British Army and gain British Citizenship after 5 years' service, but not many of them do this -

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

為下一代
香港只會一代不如一代 無論係教育 生活 成長方面

無辦法,人口太多

係香港真係好有壓迫感 咩都多 咩都高
每樣都係錢為先

人口多,只會狗咬狗,人食人
香港&支那只是龐氏騙局
一代又靠下人口更多的一代送上著數去支撐眼前既風光
當個環境承受唔到咁多人時/D人唔肯生仔時/移民人數唔別時
就會慘
睇下日本就知

從咩商,應該係話,唔呃人錢就係「不務正業」

入息冇標準, professions in shortage 例如 scientists, engineers, informatiker 大概年薪超過 eur 40k+, 其他就 eur 50k+

拎左 blue card 做野做到咁上下先可以拎 permanent residence

其實唔一定要 b1, 有德語 b1 可以快些少早一年拎 permanent residence, 假設完全唔識德文, 33 月後一樣可以伸請, 但當然伸請得 blue card 就有一定既 academic 能力, 好難會 2 年冇 b1

我諗諗吓發覺我個科一定要喺香港做
如果求其去加拿大讀個master再留低嘅話只會乞食
所以都係要係垃圾香港住住先 無得移民了

邊科呀

社科垃圾

我building services engineering都係得香港，英國先有得做。其他國家連呢科都唔知係乜，淨係識mechanical engineering

新加坡?

BSE就唔好諗咩外國發展啦

美國都有科類似既major叫architectural engineering 不過人地可以揀structure track做返structural engineer

HVAC果d就自己google下「mech hvac reddit」睇下外國班mech撚點屌hvac屌到反艇啦

外國生活品質,多元化屌打香港

我都知 之前重想去英國發展，但越知得多越知無可能咁...bse係外國係無人識

為左你將來仔女唔憎你？
我細個屋企技術移民加拿大頂唔住返左黎
而家身上得BNO乜都冇發展又差，內心好唔憤氣，你有機會走一定要走

成個未來比人毀滅左

其實你見Mechanical Engineering可以行BSE scheme但調返轉唔得就知咩事

老早去左美國
所以先叫你地移民

係...BSE由mechanical變出黎，BSE係外國真係無乜用，之前重諗住出外發展

其實得香港先開埋咁多戇鳩科目

幾歲果陣個未來已被父母毀滅

仲有冇其他選擇
例如發展中國家

泰國,越南,南非,巴西
以色列(發達國家),中東(但只能做外勞),韓國(發達國家,你會被歧視),東歐(歐盟護照,爽,但低人工),瓦老瓦圖(去黎做乜?經濟極差,落後),智利(有巴打分享過,唔錯),波多黎各(美帝的海外領土),Marshall群島(Marshall護照可以有美國居留權)

其實好多地方都有低薪問題
打工高薪既地方其實唔係咁多
但打工夠食夠用過得舒服既地方就有好多

但香港讀mechanical最後做反BSE，讀mechanical真係應該去外國先岩

移去發展中國家為咩

做生意,大國堀起之類掛

根本搵到錢的係香港做有錢佬不知幾爽仲可以屌7班搵一萬幾千的下屬,想走的全部都係冇能力走個D,咁走去第三世界繼續做奴工做咩先

「走去第三世界繼續做奴工」<< 咁咪唔駛日日打開電視睇到班所謂有錢佬響度屌柒晒囉，
全世界甚至乎支那(可能北京除外)，都唔似得香港咁撚樣貧富互屌、憎人富貴厭人貧。

「但打工夠食夠用過得舒服既地方就有好多」 << 其實識咁諗，「知足」就到到地方都得。
主要係文化、語言、興趣幾樣問題。

去第三世界做奴工無用的

例如你喜歡日本,咪去日本,就係咁簡單

想你地貧富互屌係有原因的
政治原因
等你地既注意力去哂錢度,而非政治度(香港係好忌諱政治的,因為玩唔起)

向美國,向日本(尤其是東京)
講錢討論錢,問人賺幾多
都係好無禮貌的,甚至係冒犯的
向東京人眼中
開口埋口都講錢既人
肯定係好唔掂,連基本需要都滿足唔到,先日日講錢,而非其他層次既野

冇錢可以借extended non-mean去讀

瑞士？

講生活指數，歐洲數一數二高，除非有工等緊你去做
講入籍，又係難過登天，比德國仲要難。入籍前要居留十年（好似係），兼入籍試係考你對地方環境嘅熟悉程度同埋申請人對瑞士有咩貢獻。

德國、奧地利、荷蘭、挪威都係奉行單一國籍，不過有無嚴格審查我就唔知。

話明永久居留，即只係居留權，同國籍無關。 例如：香港有好多鬼佬都有香港永居權但佢地無中國籍。

基本上攞到藍卡的話係可以歐盟裡面週圍走，我意思係假如你係德國攞到藍卡的話，你可以走去丹麥做嘢都得。 平常普通德國居留證，只可以係德國工作，其他歐盟國家唔得。

識得移到民既人一係就好有錢（屋企）一係就嫁過去 不過呢個post 話要移民既連登仔應該大部份都係鐘意發緊春夢 又冇錢 又冇技術 又溝唔到鬼妹 日日陣係識對住個mon叫春 幻想第時可以係人地國家得到美好生活 大魚大肉 有大屋住 但係我想講其實一個人廢 就算去到再發達既圖家 都係廢 當你去到異地 又冇錢 又溝通唔到既時間 你就知咩事架啦

Btw 上面既說話只係同某部份又冇料到又成日發春夢話要移民既連登仔講的唔該發少陣春夢 第招要起身番工架 再唔係睇下多數移民既係咩人 再柯督尿 照下自己係咩人 就理解到我講咩架啦 當然 成功移到民既巴打 就真係弓喜晒

屋企97前移民潮試過投資移民加拿大
撈唔掂結果返左香港
兩老變埋藍屍

重點你拎左加拿大籍未
拎左就神仙

梗係無啦
有我都唔洗花心機精神諗移民野

移去美加個d人好似大部分都會變藍絲
自己享受自由既空氣就屌追求個d人搞搞陣

矛盾到爆 不過可能同年紀有關

美加 歐洲

華人賤種係咁,明明97果時屌柒支那共匪,移左民就突然愛國上身又話自己係支那人

真係完全不能理解

America!

留名學野

如果香港越搞越好，咁咪顯得自己以前移民好on9

暫時都睇唔到會變好

所以死人都搞衰香港，最好變到中國普通城市咁，跟住再顯得自己移民係啱嘅

想 想食洋腸有鬼仔bb

好撚自私
成個支那人咁

屌，無睇到上面

有咩事自己拍拍蘿油去歐美

黎緊想學一門語言 學咩好呢？

英文>>>>>>>>>>>>>>>法文/西班牙文/德文>>>>>>>>是撚但

過橋抽板

南美係幾樸素，但小心墨西哥，毒品地方

連喬寶寶都攞唔到（蚛蝈）香港籍，更何況白人 - how about 盧維思?

7. 有難民身份 (早前美國對伊拉克，阿富汗同埋敘利亞既戰爭d難民去到德國&瑞典真係有免費房屋住，有免費醫療，細路又有有教育福利，有居留權，可以搵當地工作，全部以歐盟納稅人支付）

港豬變難民去當地仲好過留係HK變窮忙族

德國人為何歡迎難民

Salam Alaikum Sweden. Testing the limits of Swedish generosity

無興趣做難民

千奇唔好去英國

1. 除非你讀神科（law, computer science, finance）或名校（牛劍LSE Imperial畢業）畢業，英國畢業生fresh grad人工月入得HKD15000 - HKD22000 我識有d醫科畢業最初以為距地人工好吧幣，點知距地一畢業都系每月搵HKD25000 to HKD35000

2. 英國好多醉酒鬼禮拜五禮拜六晚就係街到嘔吐，大聲唱歌，胡亂大叫，甚至打人。我係倫敦住都唔算見得多，但我以前係曼城讀書就有好多鬼仔版廢青成日飲醉，分分鐘比香港既廢青7過一百倍

3. 對中高收入人士重稅。月入HKD50000 (即年新£45000）後個人入息稅係40%

4. 英國鬼妹普遍唔系咁鍾意東亞人，距地比較中意食白腸，然後食黑腸 係倫敦既跨種族怕拖都系見東亞女拖住洋腸，好少見東亞男拖鬼妹。我地既東亞既孝順&面子文化的確系令到男仔怕醜，唔敢追女仔。

5. 英國治安日益漸差，尤其系東倫敦地區近幾年兇案同埋酸性液體攻擊頻繁

6. 隨住近年有色人種（黑人，南亞人，中東人，東亞人）大舉移民英國，英國白人系2060年會變少數族裔，到時候連王室掌管人都唔系白人，到時候英國文化會比徹底消滅。好似香港係2047前已經被大陸化

7. 英國食唐餐好貴，買一件碟頭飯至少都要HKD70（倫敦以外地區可能平少少)

8. 倫敦交通費&房租好貴。倫敦房租同香港一樣都要每個月萬幾蚊港紙（除非你同人一齊住）。倫敦交通費貴香港一倍，但倫敦地鐵就落後過大陸既鐵路，地鐵列車連手機訊號都收唔到。

利申：90後港豬係倫敦過住中產生活

Yes,至少會容易過英國。德國係歐洲既大工業國，相對歡迎IT/工程系人才，大學畢業生會比英國高人工d。

而且德國物價平過英國，同埋會較少歧視黃種人（雖然依家既英國後生白人都比上一代既少歧視有色人種好多）

利申：以前同過幾個德意志銀行intern交流，加上我去左德國旅行幾次，依家住系倫敦

未聽過有英國人就脫歐問題想移民去愛爾蘭，但係你想去歐洲讀書如果無父幹都係去歐洲大陸(即是非英語國家的歐洲)平過去英國及愛爾蘭。

因為你未係歐盟住夠三年，想入英國&愛爾蘭大學你就算有bc都要俾國際學生學費（至少12萬港紙一年）。我最初一開始都以為有bc就可以俾本地生學費。

趁2019年3月脫歐前快d去德國讀返個master or bachelor,德國學費平過英國愛爾蘭學費多多聲 e.g. TU Munich (德國勁既工程學院) 一年學費都唔洗1000歐元。

南美去唔到，得葡籍

以我所知，就算英國名校都好惨
我有聽過牛劍電子工程系畢業要向英國做Amazon倉務員。。。。。。
根本上英國經濟就飽和到痴線
同埋，向歐洲，醫科並不是什麼搵錢科
。。。。。。。

15000算好
有見過愛丁堡大學會計系碩士畢業向英國做野
月薪港幣11000。。。。。。
英國已經唔係昔日的強國了

要黎就黎美國吧！

6. 美國才是西方國家第一大國

巴西囉

美國最屌

不了

我都想去德國，但除非真係100%肯定之後一定留得反係個邊做，如果唔係讀完master後，要反黎香港做既話，個master變成無用....

攞醫生grad嚟講證明你唔太熟英國人嘅心態。我有個英國做醫療嘅朋友話，因為英國人係覺很你選擇做公務員員醫療呢啲係你選擇做服務社會嘅工作所以唔應該多人工，想多錢應該從商

"打算"好簡單
但你真係入紙果陣考慮ge野就開始多

但如果你父母雙亡 + 後生 係度冇咩牽掛
就絕對可以諗諗

態度非常正確,真不愧為英國人

如果local三大讀finance去美國搵食都係得nyc有得做番本行？但ny downtown啲樓咁貴，啲係ny番工嘅人會唔會住brooklyn甚至遠到去new jersey住？

而家反而香港係我comfort zone之外

其實係

呢啲人，唔知移乜叉民。

直情共產中國殖民地。
十月一號市場升五星姨媽旗唱人妻進行曲。

臺灣啦

為過去而放棄將來

我香港朋友啲細路仔，已經俾每晚6:30播匪歌洗左腦。吵耳喇叭聲一響佢地就不自覺細細聲跟住電視唱。
我坐旁邊即時背脊出冷汗。

物質生活為至高無上唯一標準。
思想道德人類普世價值完全係零

但華人(and 咖哩佬)就係鍾意生生生生生。
同曱甴一樣，低等生物特別堅持大量繁殖。

我隻兔都住得好過香港人

創業易過香港

廢老

好harsh

大中華主觀式歷史長年洗腦下既精神分裂產物。
除左死之外冇得救。

學電腦語言最好

美國同加拿大、澳洲、紐西蘭中部大把啦。

西班牙話就好似支那話咁，母語人數多，周圍都總係有d
但講最多應該就成個南美架啦，之後就係美國南部

斐濟

我知，不過重點係英國好多畢業生既工作既人工都麻麻（德國或美國整體人工會高過英國）

問題就係醫生日做夜做咁高風險（隨時醫死人停牌坐監），工時高（英國junior doctor每日12小時工作不少見）既工作，我覺得應該俾返合理d人工(e.g. 月入HKD37000+) 俾醫生以示尊敬。

即系好似係香港一畢業出黎做老師至少有二萬幾蚊人工，正正就因為我尊敬老師對社會既貢獻。

不過我想講既重點係好多香港未畢業既學生 以為去英國做嘢就 “人工高，壓力少，福利好，間屋好似豪宅咁大” 就錯了。不過工時的確冇香港咁顛。好多英國大學畢業生都係倫敦逼檔房 。

但有冇諗到而家香港非專科/神科畢業好多畢業後十年後都突破唔到20K樽頸位

咁距又真係慘d，正常既名校+神科畢業生都會去偏去倫敦搵big4，ibank，科技(software dev, data scientist, cyber security specialist)，management consultant或大律師行既工去做。

我識幾十個名校工程系畢業生去ibank/hedge fund做quant或trader或IBD，再唔係就係倫敦搵類似facebook或google等一d大規模既科技公司做software dev，如常一畢業人工都有£60k以上，都算幾好，起碼日常生活唔會因為錢銀而感到壓力....

有d就趁依家科網熱潮而自己出黎創業，畢竟倫敦係歐洲人才匯聚既城市，所以可以有好多seed funding & venture capitalist去注資startup，但成唔成功就另計。

之前幾年油價未跌之前讀petroleum engineering都幾好搵（£70k以上，每年一半時間休息，但始終屬於高風險既工作）

不過如果大學本科或碩士畢業後再進修讀PHD人工隨時minimum wage咁低。

之前見德國生活消費ok 讀大學又唔洗錢 都諗過學左基本德文再去留學
之後麥克爾個八婆放D難民去污染國土就死左條心

咁又系，我的確離地左d

所以如果係讀非專科/神科畢業既話，我都唔會去英國or香港，可能會去瑞士（因為當地minimum wage & 平均人工高，就算物價高，人工也再高） 但如果系非歐盟/非挪威/非瑞士人士好難有瑞士工作簽證。。。

錯了。若果行呢條路的話，不如申請政庇，黃台仰已經係人辦。

一定會後悔。 為他人而活，做唔返自己。

去其他國家做都得

美式生活
不過動物不了，臭

車庫創業

通常要賺得多都係做ibank.....個類
個產業結論有點似香港。。。。。。
BTW,石油工程師才領個70k英磅，有點低。。。。。
美國呢度一般有130k+

英國

睇下德國邊到，南邊先多，但北邊其實好少

如果唔肯take risk既
你一世留返係香港吧la

咁有得揀緊係想揀個risk相對細嘅地方
德國應該係相對risk比較細嘅地方

個risk都要評估下承唔承受得起，雖然我知有危先有機...唔搏下真係唔知

聽佢up啦，又掌管中國開始講到而家

英國嘅CPI比起德美點樣？

屋企人一早喺哂澳洲，出世就已經有澳洲passport
不過真心鍾意香港多啲

仲LOOP緊

10尻幾頁前已經講緊最想走個班根本就係冇得走個班,根本有錢有能力係香港不知幾爽,又可以欺壓下層,政府比你的壓力又細,人生剩係為錢香港不知幾岩呢D人

sad but true

係香港有後著既多數都鐘意香港，但無後著既多數都想走。

我都好鐘意香港，始於去到外國地方，都唔係自己屋企，去到人地地方咪一樣係比人fucking chinese 不過冇計啦，唉，真係唔掂果陣都係要走

我個行有得technical migration 去SG同AUS

我都諗緊走...........

如果我有外國passport，我會襯依家就走，後生去外國慢慢建立所有野

我就唔想走囉，畢竟香港先係我屋企，可以唔走我都唔會走

你遲早都會想走，除非你好似樓上咁講，你屬於中上

咁又唔一定既。。。“有錢"既人都有分幾類：

1. hea既二世祖 （家產多於一億港紙,e.g. 如老蘭d club owner，賭場集團主席或家族生意底） -> 全世界玩sai，好多呢d香港人都有西方護照，但住系香港因為connection多到爆想溝女/落club就一呼百應，香港唔知對距地幾爽，如果叫距地去到西方國家冇人冇脈，梗系唔爽啦

2. 有能力而又勁勤力既二世祖 -> （家族生意底，如上市公司主席或大股東既仔女）-> 小時候讀國際學校/Band1中學/外國寄宿學校，通常會去Ivy league/Stanford/Chicago/牛劍 LSE Imperial讀大學，然後去外地或本港投行/management consultant firm做internship，大學畢業後做兩三年上下升到上Associate咁上下就會回流香港幫老豆搞家族生意。呢d人既富會通常過三代，同時會擁有西方護照。

有d錢既人士既仔女(1千萬至5千萬港紙總資產(approximation)，老豆老母通常都係發三師或高級公務員或自己開公司並有1至10個員工）：

3. hea既中高產仔女 -> 大學會留系香港或去外國，大學畢業後通常返香港搵d唔洗專業技術既工，或hea d既工，或人工唔高既工，一直做到老，因為距地知道老豆老母過身時點都會繼承老豆老母資產所以唔洗咁勤力。呢d人住系香港都幾爽，至少唔洗因為衣食住行而憂慮。 但呢d人去到西方國家就會可能覺得好孤單，唔識係外國融入社會或自發圖強（因自己住外國要某程度上有一種冒險心態）。

4. 勁勤力而有能力既中高產 -> 小時候可能阿爸阿媽管教方式比較嚴格，同埋本身阿爸阿媽都唔係hea既人，所以自己由小到大都幾自律，外國/香港名牌大學時都會狂報internship，之後大學未畢業係香港已經搵到一份比較有前途/但工時長既MNC工，如律師/ibank，距地又唔怕捱夜留系公司到，每日平均做13小時，而距地年年去北海道滑雪或去幾次日本旅行獎勵下自己咁努力。距地住系香港都幾好，因為MNC如GS/Mickensey/Law firm magic circle既人工基本上倫敦/紐約/香港睇齊，而香港又咁好稅低，畢業幾年後系香港月入8萬不是夢，而倫敦(唔知紐約點）基本上對5萬蚊HKD以上既人工開始會高稅，所以呢d人住系香港又真係幾爽。

5. 勤力而有能力既中高產 -> 同上一樣，小時候可能阿爸阿媽管教方式比較嚴格，同埋本身阿爸阿媽都唔係hea既人，所以自己由小到大都算自律，但係可能捱唔到連續13小時通宵溫書/工作，所以就會選d比較hea但有前途既工，如大學assistant professor，或做政府EO/AO，或去外國做科研 or IT or banking既middle/back office既工 （人工同香港睇齊，但工時會比香港小d e.g. 香港8pm收工vs.倫敦6pm收工)，然後等幾年之後就可以裸外國護照。呢d人幾適合住西方國家（工時唔長，人工又唔差，壓力少d令生活質素好過香港），距地重視work life balance先唔揀香港，但唔會比上面既4號仔搵咁多錢或咁“成功”

可能近年既shale gas revolution推高左人工？

英國高專業技術人工低美國咁多又高税，唔怪得之人才外流

隨左高等教育之外英國既吸引力好似不斷降緊咁

照我既理解，CPI=Consumer Price Index：我住過曼城&倫敦，同埋我旅行去過幾次紐約市同埋柏林，用我個人經歷，可以做個對比：

房租:
紐約市>倫敦>香港>柏林>曼城

樓價：
香港>紐約市>倫敦>柏林>曼城

交通費:
倫敦>紐約市>曼城>柏林>香港睇齊 (香港vs柏林差不多)

外出食物：
倫敦>紐約市>曼城>柏林>香港 (倫敦vs紐約市差不多)

平均人工：
紐約市>柏林應該同倫敦睇齊>曼城應該高過香港小小 （唔係咁清楚柏林人工點，有錯請更正）

整體來講，德美生活好過英國，因為你係英國大學畢業之後通常80%人會去倫敦搵工/返工，但係整體人工不高（除非你做ibank/跨國既law firm)，物價指數又高 (e.g. 每月稅/強基金後人工£1700至£2400，同人夾份住房租每月£700至£1000，地鐵/交通費每月£60至£120，外出食飯每月£300至£700，雜項每月£100至£200)根本上月月清袋）

但係如果你可以幸運地係倫敦以外既地區住就真係舒服好多，因為有d英國大公司覺得倫敦商業樓宇租金太貴，而且普遍上倫敦外返工會少壓力過倫敦內。就以曼城為例，當你大學畢業後每月稅/強基金後人工£1500至£2000，自己一個人住每月£500至£700，交通費每月£50至£80，外出食飯每月£200至£500（曼城唐人街餐館平過倫敦唐人街餐館），雜項每月£100至£200，咁都可以唔洗咁多財政壓力。

倫敦vs香港物價：

倫敦vs曼城物價：

倫敦vs.柏林物價：

同樣做ibank，紐約高我地只少兩成

柏林好似好吸引咁

好正

以前中六合彩成世唔憂，而家中六合彩有資格移民

我冇同學依家係做緊it, 我自己都返左香港
vendor的話係得checkpoint有center係alberta, program唔知lu

想請教下無BNO去得邊
已經折墮到考慮緊台灣

有無人知加拿大申請EE分數要求係咪低左

移亞洲真係得日韓，否則唔移好過

日韓好似冇咁開放外來移民

新加坡

新加坡點移？

今日問過個agent 話我考埋ielts 6.5 就夠分移加拿大
依家60分 it 狗
但我對加拿大又無乜興趣

有得移狗衝左先
好多人恨都恨唔到

對呢個地方無概念 同埋好似無吹到咁好

同意，永住唔難
入籍就不了

大把啦

邊度先

咁你想去邊到
我覺得加拿大好過美國澳洲

自己同女朋友屋企一邊BC一邊Canadian
生仔好大可能會移
但唔知點算

自己睇開nz

1. 除非你讀神科（law, computer science, finance）或名校（牛劍LSE Imperial畢業）畢業，英國畢業生fresh grad人工月入得HKD15000 - HKD22000 我識有d醫科畢業最初以為距地人工好吧幣，點知距地一畢業都系每月搵HKD25000 to HKD35000

You also need to remember that NHS doctors' have a pension scheme which is the same as the old Hong Kong 長俸

睇完今日d新聞即刻諗呢個post

西班牙其實好似唔錯
50萬歐元有交易
唔洗坐移民監
不過千祈唔好講支持加泰獨立

支持會點？唔通拉你坐監

淨係睇錢咩，你唔諗下香港生活環境同政治狀況嘅

自己同女朋友屋企一邊BC一邊Canadian - if you are a British Citizen by descent (for example if you were not born or naturalise in the UK). then your child born outside of the UK will not automatically receive British Citizenship via you.

你申請移民果陣如果佢問你
你話支持你估批唔批？

As a BN(O) passport holder, you con join the British Army and get British Citizenship after 5 years' of service.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

你估西班牙係大陸

其實我覺得個個政府都有唔掂得既話題

支共唔掂得就話係個個政府

Pish

只鍾意97年前既香港。
而家冇眼屎乾淨盲。已無牽掛。

石永泰都話埋你哋知， 一地兩檢立法過程已令香港變一國一制

西雅圖

所有權利都隨時唔受保障

係一國無制，根本佢而家咩尻都話自己依法施政不停loop你咩都做唔到

人大就是法

帝制

習帝，袁世凱隔世

仲要等多半年睇下DV-2019個結果，同時間都讀下D專門野打下底先

美國行唔通，投資移民係自己財力上都唔係完全行唔倒

不過就唔係去熱門果堆地方，始終行動先係最實際

哥斯達黎加

智利

Agger 坐係度諗真係唔會做
覺得有機同帶退路就可以做

第幾次抽？
我上年第一次抽唔中

多謝d權貴係咁叫人走,推左我去第一次抽

今次電腦系統有問題搞到頭幾日果d唔計

希望無人中招

睇睇下佢d guideline同侵成日話取消,香港人個身份都唔知玩得幾耐

Hi
都要有錢先得㗎

佢同大律師公會咩事？ 冇啦啦咁誠實

點保？洗濕左個頭

唔關乜嘢貞婦誠實事
而係人大拆咗法律界個雞棚
以後點搵食？
有錢搵班友唔會介意做妓女

祝我地好運

又係

想問下如果移民去德國可唔可以帶埋父母一齊移？
或者有咩歐洲國家係可以咁做嘅？

你自己去參詳下，暫睇最基本都要你自己攞左德國Visa有個residence title身份先，而你申請過去果班都要有基本德文水平

諗緊學法文定德文，邊個對移民有用啲

睇你想去邊度，其實30歲前機會已經多好多，唔似得我呢D老野本身無打算走都係度垂死掙扎

加拿大同德國都啱，所以都煩緊
加拿大法文有加分，而且如果技術移民應該加拿大容易啲，但係法文唔係必須
德國就要學德文，但係我覺得機會細啲

同呢位巴情況有少少似

去加拿大就讀法文啦

咁辛苦學多種語言 係我就寧願ielts考高分d

呢個好似只係比另一半同仔女,父母好以唔得

父母英文都唔識得多 幾十歲學德文 仲要幾十歲適應咁唔多既環境 朋友親戚無哂 外國又無咁多娛樂
其實移民好難帶埋父母 條件得佢地都未必想

加拿大技術移民都唔係咁易
夠基本資格之有得入POOL , 入左POOL 都仲要RANKING 夠高先得
而家低左都要AROUND 4百幾...
正常大學畢業做左10年專長都係AROUND 3百幾到
仲會差成一百分...你冇人請你左你先...都好難過到去.........

此post已完

睇guideline應該係唔比帶父母過去的

德國Family Member個Scope都唔見講「帶父母過去」嘅例子

我諗要年輕果個本身符合左residence title個身份先，之後再以特殊理由申請家庭團聚先得，但成功嘅機會唔高、申請時間都應該幾耐

第18頁開始:

多謝兩位巴打

其實我諗緊，係得華人社會先會有帶埋父母去既諗法。。。。。。。

華人社會係咁，但好老實我諗我走都問問父母想唔想去先

始終老人家係香港住左差不多成世，去外國都未必適應倒，始終兩代人追求嘅野根本唔同

係香港就更驚，家陣隨時僭建下法例割下地咁玩鳩香港人

不過如果香港真係有亂局住唔倒人，係可以用呢個原因申請父母過去，個理據會充分D

政治避難申請AS6綠卡黎美國既大把人

要到幾差美國先會肯收香港人,我覺得冇咩可能

香港好難亂得起，沉默中滅亡就有

你父母係大中華膠或藍屍既話我會勸你留返佢地做中國人算。

就算唔係大中華膠同藍屍

正常果代人其實唔太會追求西方生活

老老實實

推post 希望各位未來achieve到自己既移民goal 大家加油呀

下年已經29, 其實而家仲可以讀咩幫助到移民歐美??? 本身只係垃圾野雞BBA,得廿幾萬身家,月入岩岩今個月開始過中位數多DD,真係讀一個學位就會冇哂成副身家....而家都唔知點好

媾鬼妹

高度夠但係185CM 拍埋鬼仔到根本普通貨色,我又冇練大隻身形唔得MAN 亞洲腸又同唔到洋腸爭

香港都大把揸外國護照女仔同hehe啦，我自己都識好幾個單身嘅揸bc

呢排見好多德國master都要求要有German B2 level

無B2 你搵工都難啦, 除非你做藍領

去讀書都要...咁姐係唔洗去...諗住去到個邊先學嫁嘛

搭單問吓master in translation and interpreting同埋喺aus讀嘅話移民加拿大有冇得諗 澳洲政策成日改有啲心灰意冷

唔去讀語言學校先？平同快過香港好多

其實B2又唔係想像中咁難
係德國上intensive正常2個月1個level,由A1到B2基本上8個月就ok
再唔係可以讀英文教的master,而家德國好多呢D program,之後平時或者Sem break可以學下德文,到你畢業實有B2

我連最基本既都唔識
同埋好似要係個到讀多一年先報到master?

個個D語言天份都咁高

資質話事

但我想讀個d master唔知點解好多都話要B2先收

我有朋友老婆都係白人。
一個唔大隻另一個肥仔

我拎住個N賤degree，做左年幾野可以去邊度技術移民？
係咪咁多國家都要考到牌先可以過去？
我見加拿大已經唔洗N賤，紐西蘭仲要嘅，但我唔知佢洗唔洗人考左牌先
定係去學德文，去德國住好？

係咪有local u degree會易搵工好多？

唔一定，只係想係個邊讀完再揾工

其實只需要talk得同夠風趣。

;OOO

我身高未到6尺但都食過鬼妹，不過我有去gym，講英文好過大部分鬼仔

其實好多鬼妹身高都160cm至167cm，唔係高過港女好多，有大把港男高過鬼妹。。。

不過如果真係想食鬼妹，建議唔好去英語系國家(英美澳紐加+愛爾蘭)，而系去d非英語系既歐洲國家如德國，法國，東歐，當地有d鬼妹鍾意kpop同東亞流行文化，對東亞男性產生興趣 ，相反英語系國家既流行文化就跟美國走，覺得白人同黑人好cool

利申：住係英國

豉油多到……

正解
法國、西班牙、比利時、荷蘭啲女先正。

無錢

去過阿姆斯特丹同埋The hague，覺得荷蘭d女好高 ，平均身高達170cm

所以要帶父母移民最好唔好來德國,去英國,加拿大,澳洲好似可以申請埋父母 - in the case of the UK, it is very difficult to get a dependent visa for your parents.

To cut a long story short, in order to get an UK dependent visa for your parent, you need to show the Home Office that -

1) the parent is over 65
2) he/she is wholly dependent on your financial support
3) he/she cannot look after him/herself independently
4) there is no one at the home country to look after the parent

If you are a BN(O) passport holder, you can get British Citizenship after 5 years' service in the British Army.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

http://202.125.90.17/hk/bkn/cnt/news/20170812/bkn-20170812093047180-0812_00822_001.html

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

There is also a thread in LIHKG about joining the British Armed Forces -

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

毒撚性格，喺香港做咗幾年廢工，可以點移？

又唔想做低下階層

In the case of the UK, even if you married a British Citizen, you will need to live in the UK for five years before applying for British Citizenship.

The whole family will need to move to the UK and in order to get an UK spouse visa, you will need to satisfy the English language, housing and financial requirements.

咁唯有先讀德文

What kind of engineering you are working in just now?

The UK's shortage occupation list have a number of engineering posts which may be suitable -

Examples -

geotechnical engineer
tunnelling engineer
mechanical engineer in the oil and gas industry
power system engineer
control engineer
protection engineer
integrated circuit design engineer
integrated circuit test engineer
chemical engineer

去做技工技術移民，但要練好英文先

台灣

連登個垃圾搜尋系統廢撚到...
搵呢個post 搵左勁撚耐...

日日睇新聞就知冇得走係死撚硬 但係一大班人拎外國藉但係唔走

今日有外國國籍/回流得番黎家底有番咁上下

仲搵倒食，鬼理得香港變成點咩，有事要走佬都仲大機會過其他人先

好老實今日唔反對你香港建國又點

建完又係成班中國DNA嘅人，一陣又賣過港

實際D自己搞惦自己好過

嗰啲無外國籍嘅人真係要嗱嗱聲諗計走人

Agger

而家都未計劃移民或者搞緊移民既
自己睇路喇。

因為。今時今日移民真係好撚難

你機師都可以移民喇

香港可能十年內會急轉直下環境好差好差好難搵食

移民可以點操英文
讀緊Nursing 將來有無機會移 到?

Nursing 係無敵，去澳洲英文4個7就得

Master係咪必須
GPA唔高 諗緊要唔要睇下有乜收生鬆既Master呃張Cert

建議搵移民agent 問
Send cv 比佢佢會識答你

唔洗，依家澳洲維省你只要係ugrad，ielts 全7或同等，同等因爲有醫療專用英文試可以考，再加2年經驗就可以有省擔保

All kinds of nurses are in the UK shortage occupation list -

In order to practice as a nurse in the UK, you will need to register with the UK's Nursing and Midwifery Council (NMC). Please see link below for details -

If you are under the age of 31, you can apply for an UK Tier 5 Working Holiday visa to come and work in the UK for two years. Once you have registered with the NMC, then you can try and find an employer willing to get you a Tier 2 (General) visa to work in the UK. You will get UK permanent residence after 5 years in the UK under a Tier 2 (General) visa and apply for British Citizenship a year after getting permanent residence.

The National Health Service (NHS) is the public sector healthcare provider in the UK. Like the Hospital Authority (HA) in Hong Kong, it employs lots of nurses. Have a look at the link below for salary and job details -

你有病？有邊個國家除咗香港係任入？對護士嚟講澳洲無收緊過。同埋佢收緊同係咪理想移民地有乜關係

通常佢改policy 都係收緊d 佢唔需要工具人
對佢需要既人黎講根本無影響

啲中国人點計？
多到連人地總理都走出來屌鳩佢地干預澳洲內政

再自推吓，請問有冇巴打比較熟呢一方面？

咁關咩事？香港護士喺澳洲個註冊list 係同大陸分開㗎

咁你中意去澳洲咪去囉，屌鳩人做乜柒？破壞晒啲討論氣氛，block鳩你眼不見為淨算

(Show Blocked User - Fatso)

邊隻眼見到我屌人？好似係人哋係護士想移民，我講事實俾人哋聽，你自己入嚟撘嗲

btw我已經有澳洲籍

我想返美國但係女朋友想留係香港

唔該晒巴打堆資料
其實我都係諗住去新加坡/澳洲
但一直都揾唔到詳細既資料 例如有乜加分條件之類
依家睇完覺得有左個方向 真係唔該晒

不過自己英文麻麻 真係要落下苦功
話晒機會係比有準備既人

依家護士去澳洲基本上要70-75分，但我哋個澳洲移民tg gp有個rn啱啱早2個月得咗都係好似65分，佢係用省擔保嗰種簽證

block鳩咗呢條友佢重不斷留言，好多格格啊屌

悉尼完全殖民哂，市容都唔係話好好
比香港乾淨少少，好多簡體字廣告

Melbourne 就少d大陸人，市中心算乾淨

住得3個月叫做認識個地方，仲短過whv啲人

我間屋成條街得我一個華人業主，你自己唔識嘢就唔咪喺到大放厥詞

柒囉,有2層樓更加要移啦,拎住d錢去享受爽死

習近平d屋企人

咁驚排華你咪留返喺香港囉，我都唔知你哋嘈乜，人哋都話想睇澳洲/新加坡

請問可唔可以share一下個gp?

就算外國比支那殖民 都好過香港
香港政府遲早會比中共直接控制 外國最多係撞口撞面眼冤
加上樓價貴 工時長 生活指數高 香港真係唔適合居住
希望10年內走到 好彩仲後生 有時間學英文

Thanks, 已入

應該叫好彩定唔好彩
學得英文黎可以到時要既人唔同依家又或者個要求已經極高

加油啦，愈快愈好

本特區個特殊地位都唔知仲玩倒幾耐

想問其實係咪一定要搵agent 搞
定其實可以全部自己manage 晒

想問下有過cancer係咪唔使諗移民

燈神燈硬韓戰不會發生

有無人要結婚移民?

有咩關係？

佢係咪未去過？

如果你係大學程度學歷的話冇理由自己搞唔掂啲文件。

而如果連咁都manage唔到的話咁你要認真再考慮你適唔適宜移民。

當地會唔會以影響醫療負擔而拒絕申請？

剩係d job title 野用黎計分都要問一輪
間間公司出名唔同 做既野一樣但同人地出係shortage list 又唔同

其他國家唔清楚
但美國無「公立」醫療系統
要自己買醫療保險
所以唔會有影響

Donald Trump啱啱取消咗嗰個醫保？

咪臭係

傻閪，屌你老母閪

你呢d叫失敗者呀

三個月就返黎香港，垃圾

條友up D野完全係Bullshit

移去天堂

明白

推推推推推

有勇氣去其他國家 冇勇氣留係香港

喂喂，行撚開啦屌你老母

Obama個醫保同英聯邦(加拿大、香港)既唔同架。
只係逼你買保險，唔買罰你錢。
除非你窮到瞓街既級數先係政府幫你cover

請問有冇歐洲 巴打 telegram Group?

bc, 單身

If you were not born or naturalise in the UK, you can be a British Citizen by descent. This means that you cannot automatically pass down your British Citizenship to your child born outside of the UK.

ME IS BORN IN UK

準備新post啦xd

冇人回，有排先推到一〇〇一

對我黎講，去移民嘅會考慮三大要點：

1）Safety 安全，治安，相互尊重
2）Opportunity 工作機會，打工或做小腦細
3）Fairness 平等機會，平等對待

所以美國兩岸非左膠城市（好少）或中部大城市！

去歐洲小國啦

左膠城市唔係最平等嘅咩

Fairness 應該最難搞
除左較出名既移民城市其他好似都一般
岐視

As you were born in the UK, you are a British Citizen otherwise than by descent, which means that you can pass on your British Citizenship to your child born outside of the UK.

冇人咯？

八卦問多下 如果Nursing移民 係咪要考返果面既專業試
睇黎要由Year 1温返起

唔知呢
不過腥港赤化到咁，好快啲履歷就冇得繼續同英聯邦國家互相承認

Have a look at the link below for details -

如果做Interpreter，想移民嘅話邊度會大機會啲

我覺得德國/法國易d

咁我覺得佢移到機會好微

點解永遠冇人提做技工呢個option

邊個國家

有無巴打自己或者識人係外國讀電子工程 然後係搵到相關既工作
有咩國家需求大

想溝鬼妹結婚移民

想請教 IT 狗點樣移民？

就1001 有無新post開?

美國,台灣

基本上都係佢地玩哂

其實韓國都OK既(不過佢地排外到痴線,你外人幾乎唔可能入到三星做)
其實韓國人比日本人更排外......

一係移去大陸做華為都OK架

日本就麻麻地

以色列都勁,但你唔會去到做

電子業: 美,台,韓,日,以,中